{
    "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-koefisien-dari-persamaan-3-7y-12-721",
            "question": "Tentukan koefisien dari persamaan 3\u00d7 + 7y + 12!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui sudut a berada pada interval 180\u00b0 \u2264x\u2264 270 \u00b0 dengan Sin a = - 0,6 nilai dari Tan a cos a=</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jabarkan-latar-belakang-munculnya-orde-baru-211",
            "question": "Jabarkan latar belakang munculnya Orde baru\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li>Berdirinya pemerintah Orde Baru dilatarbelakangi oleh beberapa peristiwa, terutama peristiwa G30S/PKI yang membuat situasi negara menjadi tidak kondusif. Keadaan ini dipicu oleh kekacauan konstelasi politik dan kondisi perekonomian yang semakin memburuk ditandai dengan inflasi mencapai 600%.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-khalifah-utsman-al-quran-dibukukan-377",
            "question": "Mengapa pada masa Khalifah Utsman Al Quran dibukukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Khalifah usman melakukan pembukuan Al-Quran adalah karena saat itu terjadi perselisihan mengenai cara membaca Al Quran yang ALLAh turunkan dalam 7 logat, maka kemudian beliau menyeragamkan menjadi satu logat saja yaitu logat orang Quraisy.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabnya : karena Peperangan Yang melibatkan sejumlah besar sahabat yang hafal Alquran. Dalam peperangan ini, 70 orang hafiz (penghafal Alquran) dari para sahabat gugur.</p><p>maaf kalo slh sumber : gg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyempurnaan-dan-penyeleksian-hadis-terjadi-pada-masa-pemerintah-177",
            "question": "Penyempurnaan dan penyeleksian hadis terjadi pada masa    pemerintahan khalifah...\r\na. Muawiyah\r\nd. Umar bin Abdul Azis\r\nb. Marwan bin Hakam\r\ne. Hisyam bin Abdul Malik\r\nc. Abdul Malik bin Marwan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. Umar bin Abdul Azis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Khalifah Umar bin Abdul Aziz terkenal sebagai ulama yang sangat teliti terhadap keberadaan Al-Qur&#039;an dan Hadis sebagai sumber hukum dalam islam. Ketika beliau memikirkan bagaimana keberadaan teks-teks hadis maka tergeraklah hatinya untuk membukukan hadis.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-kamu-ketahui-tentang-iklan-layanan-masyarakat-472",
            "question": "Jelaskan apa yang kamu ketahui tentang iklan layanan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>iklan yang memuat ajakan, promosi, dll</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iklan layanan masyarakat adalah iklan yang menyajikan pesan-pesan sosial yang bertujuan untuk membangkitkan kepedulian masyarakat terhadap sejumlah masalah yang harus mereka hadapi, yakni kondisi yang bisa mengancam keselarasan dan kehidupan umum.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-dunia-islam-pada-masa-modern-677",
            "question": "Bagaimana sistem dunia islam pada masa modern ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada abad modern ini terus berkembang ilmu pengetahuan dan teknologi. Dunia sudah berubah maju memberikan penemuan-penemuan yang mengefisiensikan kebutuhan manusia. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2> Maaf kalo salah <em> </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>pada masa moderen ini,semakin maju</p><p> teknologi dan pengtahuan ilmu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf klo salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-rangkaian-sel-volta-yang-terdiri-atas-elektrode-magnesi-867",
            "question": "gambarkan rangkaian sel volta yang terdiri atas elektrode magnesium dan seng. jika potensial mg2 / Mg = 2,38 dan Zn = 0,76 volt\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hasil sama dengan =3, 76 cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-beberapa-contoh-kebenaran-relatif-yang-dulu-masih-diangga-455",
            "question": "berikan beberapa contoh kebenaran relatif yang dulu masih dianggap benar dan sekarang tidak benar lagi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hahahahahhah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>hahhahahahhaha</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembubaran-partai-nasional-indonesia-se-hubungan-dengan-ditawan-332",
            "question": "Pembubaran Partai Nasional Indonesia, se-    hubungan dengan ditawannya Soekarno, adalah\r\nprakarsa dari ...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangkopkamtib pada saat Jend. Soeharto.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}